<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0"><channel><title>Santiago Pestarini (agrimensura)</title><link>http://quijot.github.io/</link><description></description><atom:link href="http://quijot.github.io/categories/agrimensura.xml" type="application/rss+xml" rel="self"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 29 May 2016 16:58:25 GMT</lastBuildDate><generator>https://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Aportes de la Agrimensura a la actividad agrícola</title><link>http://quijot.github.io/posts/aportes-agrim/</link><dc:creator>Santiago Pestarini</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;div class="contents well well-sm pull-right topic" id="indice-de-contenido"&gt;
&lt;p class="topic-title first"&gt;Índice de contenido&lt;/p&gt;
&lt;ul class="auto-toc simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="http://quijot.github.io/posts/aportes-agrim/#diferencias-con-los-agronomos" id="id1"&gt;1   Diferencias con los Agrónomos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="http://quijot.github.io/posts/aportes-agrim/#aportes-a-la-actividad-agricola" id="id2"&gt;2   Aportes a la actividad agrícola&lt;/a&gt;&lt;ul class="auto-toc"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="http://quijot.github.io/posts/aportes-agrim/#control-de-erosion" id="id3"&gt;2.1   Control de erosión&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="http://quijot.github.io/posts/aportes-agrim/#agricultura-de-precision" id="id4"&gt;2.2   Agricultura de precisión&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference internal" href="http://quijot.github.io/posts/aportes-agrim/#referencias" id="id5"&gt;3   Referencias&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class="alert alert-info"&gt;En agradecimiento al &lt;strong&gt;Ingeniero Geógrafo Aldo Mangiaterra&lt;/strong&gt;, titular de la Cátedra de Estudios y Trazados Especiales, FCEIyA, UNR, 2010.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el año 2010, en oportunidad de rendir la materia &lt;em&gt;Estudios y Trazados Especiales I&lt;/em&gt; de la carrera de Agrimensura, con los docentes Aldo Mangiaterra y Daniel Badalassi, cuando ya terminaba el examen, Aldo me sorprendió con el pedido: para completar el examen, quería que imaginara una entrevista en una radio de &lt;em&gt;mi pueblo&lt;/em&gt; donde mi interlocutor me interrogara sobre una duda clásica, &lt;em&gt;¿en qué se diferencian los agrimensores de los agrónomos?&lt;/em&gt; y que elborara una posible respuesta a esa hipotética entrevista para un medio local. Aquí, mi respuesta, que pasó a ser una más de tantas enseñanzas de Aldo.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="diferencias-con-los-agronomos"&gt;
&lt;h2&gt;&lt;a class="toc-backref" href="http://quijot.github.io/posts/aportes-agrim/#id1"&gt;1   Diferencias con los Agrónomos&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El agro es uno de los tantos campos donde encuentra aplicación la Agrimensura, en cambio es el área que concentra el mayor porcentaje de aplicación -si no todo- de la Agronomía. Dicho esto sin ánimo de minimizar el amplísimo espacio de desarrollo de la Ingeniería Agronómica, que abarca toda la cadena agroalimentaria y agroindustrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://quijot.github.io/posts/aportes-agrim/"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (quedan 5 minutos de lectura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><category>agrimensura</category><guid>http://quijot.github.io/posts/aportes-agrim/</guid><pubDate>Tue, 06 Oct 2015 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>La medida</title><link>http://quijot.github.io/posts/la-medida/</link><dc:creator>Santiago Pestarini</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p class="well"&gt;Los objetos poseen atributos o propiedades inherentes e independientes de la existencia del hombre. Por ejemplo, una roca posee un peso, un volumen. Cuando surge la necesidad de hacerle corresponder un valor numérico a las propiedades de algún objeto a los fines de su manejo, clasificación, etc., nace la medida: como una &lt;em&gt;necesidad de la actividad humana&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos de esos atributos son susceptibles de ser medidos. El proceso de efectuar mediciones es una de las tareas fundamentales de los agrimensores. Dicho proceso necesita una combinación de habilidad humana y equipo adecuado, aplicados ambos con buen juicio. Sin embargo, no importa con cuánto cuidado se realicen, las mediciones nunca son exactas y siempre se verán afectadas de errores. Con esto, tenemos que además de variar con las condiciones del contexto (temperatura, gravedad, presión atmosférica, etc.), los valores correspondientes a tal o cual atributo también pueden variar con la habilidad de quien realiza la medición, con el instrumento que se utilice, con la técnica que se aplique, con la precisión que se necesite y con la que se pueda lograr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://quijot.github.io/posts/la-medida/"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (quedan 1 minutos de lectura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><category>agrimensura</category><category>medición</category><category>precisión</category><guid>http://quijot.github.io/posts/la-medida/</guid><pubDate>Tue, 06 Oct 2015 11:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>