<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../assets/xml/rss.xsl" media="all"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Santiago Pestarini (TEDxRiodelaPlata)</title><link>http://quijot.github.io/</link><description></description><atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="http://quijot.github.io/categories/tedxriodelaplata.xml"></atom:link><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2016 18:24:56 GMT</lastBuildDate><generator>https://getnikola.com/</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>¿Para ké sirbe la ortografía?</title><link>http://quijot.github.io/blog/para-ke-sirbe-la-ortografia/</link><dc:creator>Santiago Pestarini</dc:creator><description>&lt;div&gt;&lt;p&gt;La pregunta nos la hace &lt;a class="reference external" href="http://www.utdt.edu/ver_contenido.php?id_contenido=12669&amp;amp;id_item_menu=22899"&gt;Karina Galperín&lt;/a&gt; (&lt;a class="reference external" href="https://twitter.com/kgalperin"&gt;@kgalperin&lt;/a&gt;) en su charla TED &lt;a class="footnote-reference" href="http://quijot.github.io/blog/para-ke-sirbe-la-ortografia/#id3" id="id1"&gt;[*]&lt;/a&gt;: &lt;a class="reference external" href="http://tedxriodelaplata.org/videos/ortografia"&gt;¿Ase falta una nueba ortografía?&lt;/a&gt; en el &lt;a class="reference external" href="http://tedxriodelaplata.org/eventos/tedxr%C3%ADodelaplata-2015"&gt;TEDxRíoDeLaPlata2015&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ella misma responde:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La respuesta es bastante más simple y menos trascendental de lo que suelen creer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ortografía sirve para uniformar la escritura, para que todos escribamos igual y por lo tanto nos sea más fácil entendernos cuando nos leemos. Pero en contraposición con otros aspectos de la lengua, como la puntuación por ejemplo, en la ortografía no hay ninguna habilidad expresiva individual involucrada. En la puntuación sí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Con la puntuación puedo elegir cambiarle el sentido a una frase, con la ortografía no&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Después de verla, me quedé con la idea de que sería bueno tener un traductor de español o castellano actual al que propone ella, con una ortografía simplificada. Me encanta la idea de que escribir sea tan sencillo, que sea determinístico. Que una pronunciación tenga sólo una forma de escritura y viceversa. La habilidad no está en saberse las reglas de ortografía, la habilidad y el talento están en todo lo demás: la puntuación, el ritmo, la música, las metáforas, las rimas, el sentido, la semántica que se le da a un texto o a una narración. En la escuela nos han hecho creer todo al revés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y como a través de los ojos de los programadores, en la vida se ve todo resoluble o implementable con un par de líneas de código, hice un &lt;a class="reference external" href="https://gist.github.com/quijot/c2fbb590e057b4f53e9c0c39fb91f261"&gt;script python&lt;/a&gt; &lt;a class="footnote-reference" href="http://quijot.github.io/blog/para-ke-sirbe-la-ortografia/#id4" id="id2"&gt;[†]&lt;/a&gt; que toma un archivo de texto plano y devuelve por pantalla el texto en ese español de ortagrafía simplificada, con todas las modificaciones que propone Karina, más algunas propuestas por mí, de los más extremistas. Perdón, no resistí la tentación.&lt;/p&gt;
&lt;pre class="code bash"&gt;&lt;a name="rest_code_6439798a69354263b03b4c3519015901-1"&gt;&lt;/a&gt;python simpl-es.py casatomada &amp;gt; casatomada.simple
&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Sería muy sencillo hacer un traductor o &lt;strong&gt;corrector online&lt;/strong&gt;, pero lo haría &lt;strong&gt;sólo si me lo pide Karina Galperín&lt;/strong&gt;. Por ahora es un script para &lt;em&gt;nerds linuxeros y pythonistas&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La traducción a través de un programa tan sencillo como este suma entropía, es decir, dado un texto en español simplificado, no se puede rehacer el texto original en español actual a través de un algoritmo de reemplazos sencillo. Pero ese es otro mambo. Por ahora, este sencillo script, funciona muy bien la inmensa mayoría de los casos, según un estudio que hice con tres cuentos: &lt;em&gt;Casa tomada&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Carta a una señorita en París&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Funes, el memorioso&lt;/em&gt; (dedicado a mi amigo José &lt;em&gt;Peco&lt;/em&gt; Perren Canclini), que pasarón de pesar 44.2 Kb a 43.5 Kb, lo que significa un ahorro nada despreciable del 1.6% de almacenamiento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veamos algún ejemplo.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="kasa-tomada-del-libro-bestiario-julio-kortasar"&gt;
&lt;h2&gt;Kasa tomada, del libro &lt;em&gt;Bestiario&lt;/em&gt; (Julio Kortásar)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nos gustaba la kasa porke aparte de espasiosa y antigua (oy ke las kasas antiguas sukumben a la más bentajosa likidasión de sus materiales) guardaba los rekuerdos de nuestros bisabuelos, el abuelo paterno, nuestros padres y toda la infansia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://quijot.github.io/blog/para-ke-sirbe-la-ortografia/"&gt;Leer más…&lt;/a&gt; (quedan 9 minutos de lectura)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</description><category>Karina Galperin</category><category>ortografía</category><category>python</category><category>scripts</category><category>TEDxRiodelaPlata</category><guid>http://quijot.github.io/blog/para-ke-sirbe-la-ortografia/</guid><pubDate>Sat, 05 Nov 2016 15:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>